已經係手遊電遊既台服講晒香港既情況

大部分人都話會番去屋企投票

個個仲問我而家香港安唔安全

手遊個term好撚支那

唔好成日學大陸政府玩文字獄啦
手機遊戲簡稱手遊好正常啫
係 香港多數叫手機GAME
但係就算講手遊都冇所謂 尼個簡寫淨係大陸人用得我地唔用得?
唔好玩殘自己友啦
明明樓主做左件正確既事又唔讚下做咩反而要捉佢字虱

謝樓上，我同佢地講完後，佢地睇多陣香港新聞，亦決定回家鄉投票

咁香港人會點叫?

手機game

咁好呀
視頻
素質

FUCK
一時之間真係醒唔起呢個term
我錯

樓主文宣辛苦曬

其實台灣跟大陸用字都有好多係重複
但係可能有D人真係唔知太多 樓主唔好太怪佢地
佢地只係聽大陸人講過就以為得大陸人先會用
如果有台灣FD/上開台灣網/玩開台服GAME就唔會咁易攪錯
好似手遊尼個詞我向台灣ptt成日都見所以冇尼種FEEL

所以其他連登友睇到既話都請注意下 同FC一樣道理
下次鬧之前最好去下台灣D網睇下人地係咪都會用尼D字眼先再鬧
唔好地圖炮

係，台灣佢地都係咁叫

❌手機 ⭕️手提電話
❌手遊 ⭕️電話game
❌尼 ⭕️呢

「文字獄」同「使用正字」都未分得清
打咁大段嘢完全錯撚哂

開個post都變左肥絲大隻
算了，都叫通知左台灣人叫佢地回家鄉投票

手機都係蚑那term
應該叫手提game/電話game

用尼唔係呢既原因係呢有幾個讀音
用尼可以準確D個音
至於手機/手提同手提電話 人係懶既 有少字數既詞語自然就用番
點解你可以咁自信自己係岩既咁大條道理出尼串人
香港人平時講野有懶音你係咪見一個串一個強迫症未期?
千奇唔好話咩廣東話本土因素
幾時香港淪落到要靠尼D野去存在
文化既野 知同用係兩樣野尼 香港都有飲食文化
唔通你餐餐都係食番香港本土食物
見人食川菜京菜壽司泡菜fish and chips你都衝埋去鬧一餐?
我諗你都未到咁弱智掛

回應完你講既野之後有D野想講
我起完底睇你尼個account有個POST話"但無論大家咩睇法，請用友善嘅方式討論！我見到好多post都有好多難聽嘅說話／粗口（不論係人定鬼）
但無論大家咩睇法，請用友善嘅方式討論！
謹記大家都係同路人，我懇求大家注意語氣，唔好持不同意見就屌！
"
但係依家樓主做正經野 你就向到玩文字遊戲捉字虱
仲用埋"撚"字 仲好意思叫人注意語氣?
對樓主做既野一句支持都冇
你講過既野俾狗食左? 究竟個Account係咪你嫁定係俾鬼偷左

退一萬步我唔係打正字, so? 家陣邊Q到得罪到你?
打字我由ICQ時代開始 不嬲向香港大家都係邊個字方便就打邊個字
同音字個個都係成日用 幾時輪到你定規距? 仲要定完要人地跟?
你如果係尼種鬥爭戰士 打擊錯字係人生唯一目標 我仲可以佩服下你
咁唔該你SHOW下你做左D咩 係咪年年都企出尼為左尼個事業奮鬥
俾D實績睇下 唔係既唔該收下皮先

大佬上個網吹下水打字炸
我用速成輸入法 好似啫字咁要禁3次空白鍵先到果頁
我不嬲都係用姐字代替 唔通咁樣又要俾你話一餐?
係咪又要話用倉頡威D 用速成就廢D? 幫你諗埋點串我好冇
管到咁俾你唔去管下林鄭做野仲有D實際意義
通街一路行一路食煙 亂扔垃圾尼種野係咪更加值得去管下

有冇人同你講過正字撚好撚煩? 冇既我依家同你講, 真係好撚黑人僧
又唔係好聲好氣咁講wo 串77咁當自己係咩料?
咁把炮你先去立個法話打錯字犯法 用錯詞犯法
唔打正字取消香港人居民身份
SET番個禁字表再出尼大大聲講野 你有冇真係去爭取過呀?
最好學埋大陸打錯字就變曬*********好冇
你依家做既野講難聽D咪同大陸管人把口一Q樣 有番D自覺好冇
最起碼 你有冇為左尼種事去整個新速成 將香港正字放向前面俾香港人用?
冇做過你憑D咩底氣去話人? 靠把口淨係顯得你得把口 靠把口有用 香港依家就唔係咁啦

拿 我懶得打柒字嘢字喎字啲字嘅字嗰字啱字
唔係唔知而係冇咁既需要 明冇? 講埋曬D無謂野懶係勁咁